本港六成年輕人支持台灣獨立，半數人指一國兩制當地不適用

調查發現，香港人對台灣重新加入聯合國的最新贊成淨值，比半年前上升，達正30個百分點。

港大民研計劃調查發現，54%受訪的港人反對台灣獨立，贊成者則佔34%，比率與半年前相約，但18至29歲年齡群組中，6成受訪者贊成台獨 ，3成反對 ，其餘表示「唔知/難講 」。深入分析顯示，年紀較大的巿民較反對台灣及西藏獨立，而受訪的港人對兩岸統一的信心繼續表示悲觀，最新淨值為負22個百分點 。

港大民研在2018年8月6至9日，透過真實訪員以隨機抽樣方式，成功以電話訪問1,000名香港巿民，發現反對台灣獨立的港人繼續比贊成獨立的多，最新贊成淨值為負20個百分點；35%受訪的港人認為「一國兩制」適用於台灣地區，認為不適用的佔50%，適用淨值為負14個百分點。

調查又發現，港人對台灣重新加入聯合國的最新贊成淨值，比半年前上升，達正30個百分點，是1993年8月以來的新高。港大民研指出，整體而言，港人雖然反對台獨，但就繼續贊成給予台灣更大的國際空間。至於西藏問題方面，63%受訪的港人反對西藏獨立，贊成者佔19%，贊成淨值為負44個百分點。

台灣本來就係獨立國家,個名叫中華民國！

其實個班唔知難講係咪尻尻地 咁大個人都冇立場？
定政治冷感？
反對個推又唔知入面幾多新移民唔識歷史而盲撐

個推

個三成真係on 撚79

但如果冇蔣介石,台灣一早淪陷咗.

台灣還台灣，中國還中國
咩叫支持台獨？台灣唔係獨立國家係咩？
全世界都當台灣係一個國家啦，有咩問題？

班死老野死返他地既蛆国啦

sor, 無留意到

香港同台灣合拼
有冇可能

依家你肯人地都唔so你
爛身爛世
又多支那種又多奶共狗
成堆新起既野隨時冧
又無實業經濟又失衡
點管啊

柒少陣啦

你唔知國民黨殺幾多人？唔撚識就唔好衝出嚟柒

咁咪試下國民黨唔守台灣囉,同埋我唔係撐國民黨嘅中華民國.

姐係得返六成青年係正香港人

你講咁多廢話做乜？

重點就係臺灣同中華民國完全係兩個概念

識書少就唔好丟架

台獨運動係包埋反中華民國
更精確說法台獨起源就係反國民黨~

如果你咁唔想中華民國喺台灣,咁咪推翻佢囉.但呢樣唔到你同我決定,係台灣二千三百幾萬人決定,okay？

非洲小國=全世界

由國民黨北伐搞內戰開始,就唔認同國民黨所做嘅嘢.明明中國可以好民主,可以聯省自治或者各省各自獨立建國,但因為國民黨北伐叛亂,聯俄容共學蘇聯搞到依家嘅中國大陸咁撚樣.但我作為一個香港人公道啲都要講句,香港有今日咁繁榮應該要多謝共產黨同國民黨

台獨即係唔要中華民國呢個國號
某程度上中華民國都係中國
只係同大陸執政黨唔一樣
以前係想反攻大陸將成個中華人民共和國變返中華民國
台獨即係正式讓左中國呢個名俾大陸
#7意思係
台獨：一個中國 and 一個台灣
華獨：一個中華人民共和國 and 一個中華民國
統一：一個中華人民共和國 or 一個中華民國

咁國語係乜 你唔係要我講支那話下話

台獨運動一開始係反國民黨一黨專政，將宵禁轉化為國家安全法打壓反政府聲音，自從李登輝開放民主選舉後，台灣實然主權由國民黨交付民眾，台獨完成左9成，但作為圖騰既92共識仲未解除，台獨畢竟未算完成~

唔到你決定就咪撚講咩「台灣本來就係獨立國家,個名叫中華民國！」啦，白痴仔

港仔

咁台灣依家唔係中華民國唔通叫台灣共和國啊！柒頭！台灣目前仍然係中華民國其中一個省！

笑甚麼 你也是。。。。

你真係好撚柒，仲咁多口水

條友唔撚識又多多口水，無知真可怕

又唔駛咁睇低自己

冇邦交唔等於唔承認
如果唔承認，你拎本passport 直情入唔到境

apple入面d comment
d台仔咁都要屌香港人 好自大

佢都on9

睇下台灣幾錢人工再講

Xboxone Contana留名系統過熱，
請勿站在系統附近。

香港已經活生生例子話俾全世界聽唔WORK
btw 台灣獨唔獨立其實其他人一D話語權都冇

反對都唔出奇，有人撐自然有人反。中學果時都大把大中華分子撐統一啦，好多年青人係由愛國慢慢到反共。

台灣人直頭唔想再同中國呢兩個字扯上關係，連中華民國都唔想
直接台灣就台灣，而唔係中華民國台灣省

中華民國自1911年到依家一直存在，依家就係台灣，所以中華民國在台灣，在台灣上的國家叫中華民國

咁改個國名就得，好似公司借殼上市後改名

但上面嗰啲牛皮燈籠點極都唔明

其實係，但要修憲。最重要係國內都無壓倒性共識，同時要美國點頭。

你當台灣係兄弟，人地當你契弟咋